未必保7！周小川一席話 港元兌人幣或見「9字頭」

美國著名財經媒體彭博報道，近日中國前高官及分析師發出明顯信號：就是中國當局可能會放任人民幣「破7」，即每百港元兌人民幣有機會見「9字頭」！

事緣曾任中國人民銀行(即中國央行)行長長達16年的前行長周小川於5月27日曾表示，對某些人來說，「7算」這個「整數位」心理感受更強烈，但不必過分關注，把「7算」當做底線可能反應過敏。「中國已下決心要讓人民幣可自由使用」，只是這條路並非筆直大道，過程將曲折顛簸。

彭博指出，就在周小川發表此言論後4天內，最少有6位中國分析師發表報告，講述人民銀行放任人民幣「破7」的可能性。其中，華寶信託經濟學家聶文表示，容許人民幣有更大靈活性有利於貨幣政策，能為中國創造更多空間去處理本土問題。

招商銀行高級分析師萬釗稱，若美國繼續向更多中國進口貨品提高關稅，人民幣「破7」是可以紓緩中國出口商的壓力。人民幣兌每美元已超過十年沒有「破7」，但「破7」絕不是牢不可破的「禁區」。

安本標準投資(Aberdeen Standard Investments)上海基金經理Edmund Goh也稱，「7算」不是必須捍衛的水平，重要的不是幣值，而是貶值速度。

扮乜...各國撤資，1%增長都無，只有衰退

中國係唔會衰退

中國係唔會衰退，只有支爆
衰退即係慢慢跌，條數唔大，咁作數就得，作到有增長都仲得
只有壞賬多到作都作唔到，好似泡沫咁，一吉就爆

計返用電量就知

我肯定係太遲

即係個病人失血過多腦功能開始損壞，器官開始衰竭，你先拎包血出黎輸

各位同胞
相信黨

00後: 喜茶又平咗

幾平都唔飲

少女喝珍珠奶茶5天沒大便 百粒粉圓從胃部塞到肛門

留名等睇中坑巴打懷緬
100港紙兌104人仔既東莞光輝歲月

黨話無事就無事，跟黨走

揸住港紙北上做皇帝既年代即將重臨

東莞靜到 冇雞場

有幾多廢老做緊人仔定期

等睇呢班腥講人仆街！

匯率操縱國家

匯率操縱國
下一輪制裁

唔止廢老

90後放眼內地 兩年揸3物業

梗係大陸無限制印人仔
但就唔夠外匯兌
抵撚死